%
% $Id: $
%
%
% Compilar a .pdf con LaTeX (pdflatex)
% Es necesario instalar Beamer (paquete latex-beamer en Debian)
%

%
% Gráficos:
% Los gráficos pueden suministrarse en PNG, JPG, TIF, PDF, MPS
% Los EPS deben convertirse a PDF (usar epstopdf)
%

\documentclass{beamer}
\usetheme{JuanLesPins}
%\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{format/libresoft-bg.png}}
%\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amssymb} % Simbolos matematicos
\usepackage[type={CC}, modifier={by-sa}, version={4.0}]{doclicense}

\ProcessOptions

\title{Presentación de la Asignatura}
\subtitle{Protocolos para la Transmisión de Audio y Vídeo en Internet}
\institute{jesus.gonzalez.barahona @ urjc.es gregorio.robles @ urjc.es \\
GSyC, EIF, Universidad Rey Juan Carlos}
\author[Jesús M. González Barahona, Gregorio Robles]{Jesús M. González Barahona, Gregorio Robles}
\date[Sept 2024]{9 de septiembre de 2024}

\titlegraphic{~\hspace*{8cm}\doclicenseImage[imagewidth=2cm]}

\begin{document}

\frame{
\maketitle
}


% Si el titulo o el autor se quieren acortar para los pies de página
% se pueden redefinir aquí­:
%\title{Titulo corto}
%\author{Autores abreviado}



\section{Profesores, Calendario y Temario}

\begin{frame}
\frametitle{Profesores}

\begin{itemize}
\item Jesús M. González Barahona y Gregorio Robles
\item Grupo de Sistemas y Comunicaciones
\item Despacho 101 - 1ª planta del Departamental III (Fuenlabrada)
\item Despacho 110 - 1ª planta del Departamental III (Fuenlabrada)
\item Mejor forma de contactar con nosotros
  \begin{itemize}
  \item Foro General en el aula virtual.
  \end{itemize}
\item Segunda mejor forma:
  \begin{itemize}
  \item jesus.gonzalez.barahona arroba urjc.es (*)
  \item gregorio.robles arroba urjc.es (*)
\end{itemize}
\item Y luego está el Aula Virtual y la página en GitLab de la asignatura
\item Página web: \url{https://cursomminet.gitlab.io/}
\end{itemize}   

\end{frame}


%-----------------------    ---------------------------------
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=12.8cm]{figs/oldnew.jpg}}
%

\begin{frame}
\frametitle{De qué va todo esto?}

\vspace{3cm}

\begin{center}
\Huge {\bf El \emph{viejo} Internet ya no sirve}
\end{center}

\end{frame}
\usebackgroundtemplate{}

%-----------------------    ---------------------------------
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=12.8cm]{figs/challenge.jpg}}
% http://ichallenge.com/wp-content/uploads/2014/08/challenge-6.jpg

\begin{frame}
\frametitle{Fundamentos de la asignatura (I)}

\vspace{-0.75cm}

\begin{center}
\Huge {\bf El estudiante es el centro del aprendizaje}
\end{center}

\end{frame}
\usebackgroundtemplate{}

%-----------------------    ---------------------------------
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=13cm]{figs/africa.jpg}}
% http://www.funlearningcompany.com/wp-content/themes/smallbiz/images/Map100.jpg

\begin{frame}
\frametitle{Fundamentos de la asignatura (II)}

\vspace{5.4cm}

\begin{center}
\Huge {\bf Aprender es divertido}
\end{center}

\end{frame}
\usebackgroundtemplate{}


%-----------------------    ---------------------------------
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=13cm]{figs/programmer.jpg}}
% http://www.openweigh.com/assets/programmer-e898f9c9a43ecd208f1f1df347713e6e.jpg

\begin{frame}
\frametitle{Fundamentos de la asignatura (III)}

\vspace{2.7cm}

\begin{center}
\Huge {\color{green} {\bf La programación es el lenguaje de la tecnología }}
\end{center}

\end{frame}
\usebackgroundtemplate{}

%-----------------------    ---------------------------------
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=13cm]{figs/vietnam.jpg}}
% http://media4.s-nbcnews.com/j/MSNBC/Components/Slideshows/_production/ss-100429-vietnam/ss-100429-vietnam-18.ss_full.jpg

\begin{frame}
\frametitle{Fundamentos de la asignatura (y IV)}

\vspace{2.1cm}

\begin{center}
\Huge {\color{red} {\bf Vamos a aprender en un entorno lo más real posible}}
\end{center}

\end{frame}
\usebackgroundtemplate{}

%-----------------------    ---------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Lenguaje de Programación: Python}

\begin{center}
\includegraphics[width=8cm]{figs/2014-most-popular-langs.png}
\end{center}

\begin{center}
  \Large Primer Mandamiento: Amarás a Python.
  \url{https://python.org}
\end{center}
\end{frame}
\usebackgroundtemplate{}

%-----------------------    ---------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Soporte al Desarrollo: GitLab}

\begin{center}
\includegraphics[width=8cm]{figs/gitlab.png}
%\includegraphics[width=5cm]{figs/baracktocat.jpg}
% https://octodex.github.com/images/baracktocat.jpg
\end{center}

\begin{center}
  \Large Segundo Mandamiento: GitLab será tu referencia.
  \url{https://gitlab.eif.urjc.es}
\end{center}

\end{frame}
\usebackgroundtemplate{}

%-----------------------    ---------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Entorno de Desarrollo: PyCharm}

\begin{center}
\includegraphics[width=8cm]{figs/pycharm.png}
\end{center}

\begin{center}
  \Large Tercer Mandamiento: PyCharm es tu amigo.
  \url{https://www.jetbrains.com/pycharm/}
\end{center}

\end{frame}
\usebackgroundtemplate{}


\begin{frame}
\frametitle{Horario y aulas}

{\large
  Lunes de 9:00 a 11:00:

  \begin{itemize}
  \item Aulario II, Aula 215
  \end{itemize}
  
  Viernes de 9:00 a 11:00: \\

  \begin{itemize}
  \item Laboratorios III, L.3.109 
  \end{itemize}

  Tutoría:
  \begin{itemize}
  \item No presencial: Jueves de 17:00 a 19:00 en la plataforma Teams
  \item Puedes pedir otros horarios si este te es imposible
  \end{itemize}

}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Temario y Calendario (tentativo)}

{\footnotesize
\begin{table}[htpb]
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
\begin{tabular}[t]{l|l}
\textcolor{violet}{ 09.09: Presentación } &
\textcolor{red}{ 13.09: Python y entorno }  \\
  
\textcolor{blue}{ 16.09: Multimedia en Redes IP }  &
\textcolor{red}{ 20.09: Python y entorno }  \\

\textcolor{blue}{ 23.09: Transmisión: Jitter, RTP } &
\textcolor{red}{ 27.09: Python y entorno (*) } \\

\textcolor{blue}{ 30.09: Transmisión: RTP } & 
\textcolor{red}{ 04.10: RTP y Wireshark } \\ 

\textcolor{blue}{ 07.10: ------------------ } & 
\textcolor{red}{ 11.10: RTP (*) } \\

\textcolor{blue}{ 14.10: Sesión: SDP } & 
\textcolor{red}{ 18.10: WebRTC Intro } \\

\textcolor{blue}{ 21.10: WebRTC } & 
\textcolor{red}{ 25.10: AsyncIO (UDP y SDP) (*) } \\

\textcolor{blue}{ 28.10: WebRTC } & 
\textcolor{black}{ 01.11: No lectivo } \\

\textcolor{blue}{ 04.11: WebRTC } &
\textcolor{red}{ 08.11:  WebRTC datos (*) } \\

\textcolor{blue}{ 11.11: Señalización: RTSP, SIP } &
\textcolor{red}{ 15.11: WebRTC datos } \\

\textcolor{blue}{ 18.11: Señalización: SIP} &
\textcolor{red}{ 22.12: WebRTC audio y video (*) } \\

\textcolor{blue}{ 25.11: Transporte: otros} &
\textcolor{red}{ 29.11: Proyecto final } \\

\textcolor{blue}{ 02.12:  Multicast y streaming p2p } & % Protocolos de Encaminamiento y direccionamiento multicast. Streaming P2P.
\textcolor{black}{ 06.12: No lectivo } \\

\textcolor{blue}{ 09.12: QoS, Reserva, DiffServ  } & 
\textcolor{red}{ 13.12: Proyecto final } \\

\textcolor{blue}{ 16.12: Exámenes de otros cursos } & 
\textcolor{red}{ 20.12: Proyecto final } \\

\textcolor{violet}{ 22.01: Examen presencial, 12:00 (*) } &
\textcolor{black}{ (*) = enunciado prácticas entregables} \\

\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Proyecto final (inspiración)}


\includegraphics[width=11cm]{figs/jitsi-example}

Videoconferencia WebRTC ~~~~~~~~~ \url{http://meet.jit.si}


\end{frame}



\section{Evaluación}


\begin{frame}
\frametitle{Evaluación}

La evaluación de esta asignatura consta de tres partes:
\begin{itemize}
\item Prueba individual escrita (examen de teoría): presencial.\\
  40\% de la nota total. \\
  Reevaluable y requiere un mínimo de 5/10 para superarla. \\
\item Proyecto final: individual, posible entrevista presencial. \\
  30\% de la nota final. \\
  Es reevaluable y requiere un mínimo de 4/10 para superarla. \\
\item Práticas intermedias: individuales (parte en grupo), evaluación continua. \\
  30\% de la nota de la asignatura. \\
  Reevaluables y no requieren un mínimo, pero se puntuarán sobre 70\% de la nota total de esta parte si se entregan fuera del plazo normal de entrega. \\
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Evaluación Teorí­a}


%\begin{itemize}
%\item {\bf Evaluación final global de teorí­a}:
%\begin{itemize}
%  \item Fecha: 24 de octubre (examen parcial)
%  \item Hasta 2 puntos
%  \item Liberatorio (si sacas 1,1 puntos o más)
%\end{itemize}

{\large
\begin{itemize}
\item Examen escrito
\item Normalmente breve, preguntas cortas
\item Presencial
\item Fecha: 22.01 (enero)
\item Mínimo para aprobar: 5/10
\item Ejemplos de exámenes pasados en aula virtual
\end{itemize}
}
%\item {\bf Método PEPEOLA}:
%  \begin{itemize}
%    \item Hasta 2 puntos
%    \item Se ha de venir con el tema del dí­a preparado
%    \item Una semana antes se abrirá el tema en el Moodle y se indicarán lecturas (transparencias, documentos, enlaces) y/o ví­deos
%    \item Habrá tests de evaluación (limitado en el tiempo: 10 minutos para responder) para cada clase que habrá que realizar ANTES de clase.
%    \item ``As en la manga'': el 11.11 podemos \emph{declarar nulo} el método PEPEOLA.
%  \end{itemize}
%\end{itemize}

\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Evaluación Prácticas (I)}

\begin{itemize}
\item Evaluación continua
  \begin{itemize}
  \item Prácticas marcadas con (*) en calendario
  \item Se entregarán hasta una semana después (hasta las 23:59)
  \item Cada una, hasta 0,6 puntos (parte individual)
  \item Cada una, hasta 0,06 puntos (parte colectiva).
  \end{itemize}
  \vspace{0.3cm}
\item Proyecto final
  \begin{itemize}
    \item Requisitos mínimos ({\bf obligatorios}) y adicionales (opcionales)
    \item Habrá también una parte colectiva
    \item Los requisitos mínimos puede que no sean iguales para todos
    \item Enunciado: 29 de noviembre
    \item Entrega: Día antes del examen
  \end{itemize}
%\item \emph{Bonus} (hasta 0,5 puntos) por prácticas extraordinarias
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Evaluación Prácticas (y II)}

\begin{itemize}
\item Puntuación máxima:
  \begin{itemize}
    \item Entrega 1 (``Python y entorno''): 0,66 puntos
    \item Entrega 2 (``RTP y Wireshark''): 0,66 puntos
    \item Entrega 3 (``RTP y SDP''): 0,66 puntos
	\item Entrega 4 (``WebRTC datos''): 0,66 puntos
    \item Entrega 5 (``WebRTC audio y video''): 0,66 puntos
    \item Proyecto final (con parte colectiva): 3,3 puntos (*)
  \end{itemize}
\end{itemize}

(*) Puede cambiar ligeramente. Se detallará en el enunciado del proyecto final.

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Evaluación (I)}

{\large
\begin{itemize}
  \item Puntuación máxima: 11 puntos
  \begin{itemize}
    \item Teoría: 4,4 puntos
    \item Prácticas: 6,6 puntos
    \begin{itemize}
      \item Prácticas intermedias: 3,3 puntos
      \item Práctica final: 3,3 puntos
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \vspace{0.3cm}
  \item Importante: Para aprobar la asignatura
  \begin{itemize}
    \item Examen de teoría aprobado (mínimo de 5/10)
    \item Proyecto final aprobado (mínimo de 4/10 puntos)
    \item Suma total de puntos: mayor o igual a 5,0.
  \end{itemize}
\end{itemize}
}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Evaluación (II)}

\begin{itemize}
\item Convocatorias
  \begin{itemize}
  \item Se ``guarda'' la nota de prácticas intermedias para junio.
  \item Examen de teoría: se ``guarda'' para junio si está a aprobado.
  \item Proyecto final: se ``guarda'' para junio si está aprobado.
  \item {\bf Atención}: Proyecto final de junio puede ser diferente
  \item No se ``guarda'' nota de un curso para otro.
  \end{itemize}
\item Notas altas y matrículas de honor. Algoritmo:
  \begin{itemize}
  \item Si sumas más de diez, obtienes un diez
  \item Los que tienen diez o más optan a matrícula de honor \\
    (notas más altas hasta el límite permitido, probablemente dos en este grupo)
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


%\begin{frame}
%\frametitle{El Método PEPEOLA}
%
%Es una época de cambios en la universidad española:
%
%\begin{itemize}
%  \item Créditos ECTS
%  \item Evaluación continua
%  \item ...
%  \item ...
%  \item {\bf Asistencia obligatoria a clase}
%  \item ...
%  \item ...
%\end{itemize}
%
%\end{frame}

%--------------------------------------------------------
%\begin{frame}
%\frametitle{Â¿Por qué no ser más ambiciosos? Aprendizaje activo}

%\begin{figure}[t!]
%\begin{center}
%\includegraphics[width=4cm]{figs/paperChase}
%\end{center}
%\caption{Inspirándonos en la pelí­cula ``The Paper Chase''.}
%\label{fig:paperChase}
%\end{figure}
%
%\end{frame}

%--------------------------------------------------------
%\section{Metodologí­a}
%--------------------------------------------------------
%\begin{frame}
%\frametitle{PEPEOLA}

%\begin{center}
%\huge Promoción del Estudio y la Preparación por Evaluación On-Line Automática

%\vspace{2cm}
%\footnotesize en castellano de ``andar por casa'':

%que el estudiante venga con la siguiente clase preparada y se evalúe su preparación (a ser posible de manera autónoma y automatizada)
%\end{center}

%\end{frame}


%--------------------------------------------------------
%\begin{frame}
%\frametitle{Instrucciones para prepararse}

%\begin{figure}[t!]
%\begin{center}
%\includegraphics[width=9.5cm]{figs/preparacion.jpg}
%\end{center}
%\caption{Pantallazo de Moodle con las instrucciones para que un estudiante se prepare la siguiente clase.}
%\label{fig:preparacion}
%\end{figure}

%\end{frame}

%--------------------------------------------------------
%\begin{frame}
%\frametitle{Test de evaluación}

%\begin{figure}[t!]
%\begin{center}
%\includegraphics[width=7cm]{figs/test.jpg}
%\end{center}
%\caption{Pantallazo de Moodle con un test de evaluación de la preparación.}
%\label{fig:test}
%\end{figure}

%\end{frame}

%--------------------------------------------------------
%\begin{frame}
%\frametitle{Realimentación sobre el tiempo de preparación}

%\begin{figure}[t!]
%\begin{center}
%\includegraphics[width=9cm]{figs/tiempo-preparacion.jpg}
%\end{center}
%\caption{Pantallazo del módulo ``feedback'' de Moodle, utilizado para saber el tiempo que le ha llevado a los estudiantes preparar la siguiente clase.}
%\label{fig:tiempo}
%\end{figure}

%\end{frame}

%--------------------------------------------------------
%\begin{frame}
%\frametitle{Dedicación temporal}

%\begin{itemize}
%  \item No deberí­a suponer una dedicación en tiempo mayor que ir al examen final (y es de evaluación continua)
  %\item Los alumnos han de ver que este método vale la pena.
%  \item Tras hacer los pertinentes cálculos, el tiempo de preparación por clase se ha fijado en dos horas (incluido el test):
%  \begin{itemize}
%    \item El primer test será de prueba para que los alumnos se familiaricen
%    \item Quedan 9 temas de teorí­a, para los cuales habrá 4 tests
%    \item Hay que superar 3 de los 4 tests
%    \item Se supera un tema con 5 o más respuestas acertadas (de 10)
%    \item Aplicamos una función ``rara'' (\emph{friki seal of approval}) para calcular la nota final - está basada en un coseno, por lo que es benevolente con pocos fallos
%    \item Hay un test que contará doble, pero no sabrás cuál es hasta el final de la asignatura
%  \end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\end{frame}
%
%\begin{frame}
%\frametitle{Moodle}

%\begin{itemize}
%\item Se ruega poner foto vuestra y datos verí­dicos en vuestra ficha en Moodle.
%\item Se ruega poner foto en vuestro perfil de GitHub.
%\item Se pedirá el tiempo que te ha llevado prepararte cada clase (pero eso no se evalúa, es un dato estadí­stico).
%\item A veces al mejor test de la semana, le damos un regalito. El mejor 10 es:
%\begin{itemize}
%  \item El que ha acertado todas las preguntas (antes de revisión)
%  \item El que tiene foto (suya) en su perfil de Moodle y de GitHub
%  \item En caso de haber más de uno, el que lo ha hecho en el menor tiempo
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%
%\end{frame}



%--------------------------------------------------------
%\begin{frame}
%\frametitle{Un tema de ejemplo en Moodle}

%\begin{figure}[t!]
%\begin{center}
%\includegraphics[width=11cm]{figs/tema13.jpg}
%\end{center}
%\caption{Tema ejemplo utilizando la metodologí­a descrita en Moodle.}
%\label{fig:tema13}
%\end{figure}

%\end{frame}






%--------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Estimación de dedicación}

\begin{itemize}
\item Esta asignatura tiene 6 créditos ECTS
% (60 horas de clase presencial)
%\item Según el cálculo que se realiza para ECTS, 6 créditos de los ``antiguos''
%se transforman en unos 4,5 ECTS.
\item Cada ECTS supone una
dedicación de un estudiante ``medio'' de 25 horas por crédito.
\item Salen {\bf 150 horas} para la asignatura.
\item Presencialidad (54 horas):
\begin{itemize}
  \item 11 clases de teorí­a (+1 de presentación)
  \item 16 clases de prácticas
\end{itemize}
\item No presencialidad:
\begin{itemize}
  \item Preparación clase de teorí­a: 2 horas * clase de teorí­a
  \item Terminar prácticas a entregar: 7 horas * práctica
  \item Extra práctica final: 20 horas (4+ de tutorí­a)
  \item Entrega práctica final: 1 hora
  \item Preparación evaluación: 4 horas
  \item Evaluación global final (teoría): 1 hora
\end{itemize}
\item Total = {\bf 139 horas}
\end{itemize}

\end{frame}

%--------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Créditos}

{\footnotesize
\begin{description}
\item{\includegraphics[width=1.5cm]{figs/jitsi-example}} Video conferencing in Jitsi \\
  Author: Quilt Phase (Wikipedia user) \\
  License: Apache License 2.0 \\
  \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Jitsi\#/media/File:Wellington_Wikipedia_Meetup_2020-05-09.png} \\
  
\end{description}
}

\end{frame}

\input{../final}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
